\chapter{Einleitung \textit{\textcolor{gray}{(Autoren: Philipp und Patrick)}} }

% In dieser Arbeit werden die Autoren die 4-Tage-Woche auf Basis einer Umfrage untersuchen. 
% Die 4-Tage-Woche ist ein Arbeitszeitmodell, bei dem Arbeitnehmende vier anstatt fünf Tagen 
% pro Woche arbeiten. Dabei gibt es im Allgemeinen drei verbreitete Modelle. Im ersten Modell 
% wird lediglich die bestehende Wochenarbeitszeit auf vier anstelle fünf Tage aufgeteilt. 
% Im zweiten Modell wird die Wochenarbeitszeit reduziert, jedoch auch der Lohn. Im dritten 
% Modell wird die Wochenarbeitszeit reduziert, der Lohn bleibt allerdings gleich. 
% \parencite[vgl.][]{habdank_deutscher_2024}
% Im Rahmen dieser Arbeit wird sich immer auf das letzte Modell bezogen, bei dem die Wochenarbeitszeit 
% reduziert wird, der Lohn jedoch gleich bleibt.

Die 4-Tage-Woche ist ein Arbeitszeitmodell, bei dem Arbeitnehmende vier anstatt der üblichen fünf Tagen 
pro Woche arbeiten. Da vermehrt über dieses Konzept diskutiert wird, haben die Studierenden des ersten 
Semesters des Masterkurses IT-Management der Hochschule Mainz vorgenommen, durch eine Umfrage die Einstellung
zur 4-Tage-Woche zu untersuchen. Dabei werden drei verschiedene Hypothesen basierend auf den gesammelten Daten
überprüft.

\section{Motivation}

Die traditionelle Arbeitswoche, geprägt von festen Arbeitszeiten und starren Strukturen, steht nicht erst 
seit kurzem im Fokus von Diskussionen über Flexibilisierung und Modernisierung der Arbeitswelt. 
Die Notwendigkeit, Arbeitszeitmodelle anzupassen, wird immer deutlicher, da sich 
die Anforderungen und Erwartungen der Arbeitnehmenden im Laufe der Zeit verändern. 
Dieser Wandel wurde unteranderem besonders durch die Corona-Pandemie beschleunigt, was sich 
in der vermehrten Selbstorganisation von Arbeitnehmenden und den 
durchschlagenden Erfolg des Home-Office bemerkbar macht. \parencite[vgl.][S. 73]{haide_arbeitswelt_2022}

In einer Zeit, in der Arbeitgebende vermehrt einen Rückgang der während der Corona-Pandemie gewährten 
Flexibilität anstreben (\cite{elias_googles_2023}; \cite{lee_apple_2022}; \cite{vanian_meta_2023}), 
gewinnt das Thema „New Work“ und besonders Konzepte wie die 4-Tage-Woche wieder an Bedeutung.
% Insbesondere die junge Generation - Generation Z - drängt verstärkt auf eine verbesserte 
% Work-Life-Balance und sucht nach Arbeitsmodellen, 
% die es ermöglichen, berufliche Verpflichtungen mit persönlichen Interessen und familiären 
% Verpflichtungen in Einklang zu bringen. 
\parencite[vgl.][S. 10]{onlyfy_wechselwilligkeitsstudie_2023}

\section{Zielsetzung}

Aus den in der Motivation genannten Gründen ist es das Ziel dieser Arbeit, die Einstellung zur 4-Tage-Woche
zu untersuchen. Durch eine sorgfältige Analyse sollen verschiedene Thesen bezüglich der Einstellung zur 
verkürzten Arbeitswoche allgemein sowie ihrer Auswirkungen auf die Arbeitgebenden und Arbeitnehmenden 
überprüft werden. Ziel ist es die vielschichtigen Auswirkungen und Chancen der Einführung einer 4-Tage-Woche
genauer zu identifizieren.


% Um ein umfassendes Verständnis für die Einstellung zur 4-Tage-Woche und ihre potenziellen Auswirkungen zu 
% gewinnen, hat sich das erste Semester des Masterkurs IT-Management der Hochschule Mainz zum Ziel gesetzt, 
% dieses Thema genauer zu untersuchen. Durch eine sorgfältige Analyse sollen verschiedene Thesen bezüglich 
% der Einstellung zur verkürzten Arbeitswoche allgemein sowie ihrer Auswirkungen auf die Arbeitgeber sowie 
% Arbeitnehmer überprüft werden. Dabei werden verschiedene Aspekte der Arbeitswelt betrachtet, von der 
% Produktivität und Effizienz bis hin zur Mitarbeiterzufriedenheit und -bindung. Ziel ist es, die 
% vielschichtigen Herausforderungen und Chancen, die mit der Einführung einer 4-Tage-Woche einhergehen, 
% genauer zu identifizieren und offenlegen zu können.

\section{Aufbau der Arbeit}

Zu Beginn dieser Arbeit wird zunächst Durchführung der Umfrage und die Datenaufbereitung beschrieben. 
Im Anschluss daran wird die deskriptive Analyse der erhobenen Daten durchgeführt.
Diese dient als Grundlage für die Überprüfung der ausgewählten Hypothesen 1, 5 und 9, welche die Autoren
aus der Sammlung der zuvor im Kurs erarbeiteten Hypothesen ausgewählt haben.
Dies erfolgt in jeweiligen Kapiteln \ref{chap:hypothese1}, \ref{chap:hypothese5} und \ref{chap:hypothese9}.
In einer abschließenden Diskussion werden die Ergebnisse der Hypothesenüberprüfung zusammengeführt, 
interpretiert und darauf aufbauend ein Fazit gezogen sowie ein Ausblick gegeben.

% Im folgenden Kapitel wird zunächst die Durchführung der Umfrage und die Datenaufbereitung beschrieben. 
% Darauf aufbauend widmen sich die Autoren der deskriptiven Analyse der erhobenen Daten.
% Ziel dessen ist es, in den folgenden Kapiteln die ausgewählten Hypothesen zu überprüfen. Hier haben 
% sich die Autoren dazu entschieden die Hypothesen 1, 5 und 9, aus der Sammlung der zuvor
% im Kurs erarbeiteten Hypothesen, zu überprüfen.
% Die Überprüfung der Hypothesen erfolgt jeweils getrennt von einander in den Kapiteln 
% \ref{chap:hypothese1}, \ref{chap:hypothese5} und \ref{chap:hypothese9}. Hier werden für die einzelnen 
% Hypothesen jeweils die Vorgehensweise beschrieben, die Analyse durchgeführt und die Ergebnisse präsentiert.


% In einer abschließenden Diskussion werden die Ergebnisse der Hypothesenüberprüfung zusammengeführt, 
% interpretiert und darauf aufbauend ein Fazit gezogen sowie ein Ausblick gegeben.