\chapter{Diskussion und Reflexion \textit{\textcolor{gray}{(Autoren: Philipp, Subhan und Patrick)}}}

% Da die Antworten auf die Fragen zu den Hypothesen 5 & 9 identisch Aufgebaut gewesen sind und 
% das Skalenniveau der Variablen identisch war, sind die Authoren in der Auswahl der statischen Methoden
% stark eingeschrenkt gewesen. Daher wurden in den Kapiteln \ref{chap:hypothese5} und \ref{chap:hypothese9}
% die gleichen Methoden verwendet.

\section{Diskussion}
Die Ergebnisse der in dieser Arbeit betrachten Hypothesen weisen darauf hin, dass im allgemeinen eine 
positive Einstellung zu der 4-Tage-Woche unter den Befragten besteht, diese Einführung einer 4-Tage-Woche
sich positiv auf die Attraktivität des Arbeitgebers auswirken würde und die Bereitschaft zu einer Weiterbildung
unter den Befragten steigern würde.
Somit kann gesagt werden, dass unter den Gesichtspunkten eine Einführung sinnvoll wäre.
Was allerdings im Rahmen dieser Arbeit nicht betrachtet wurde, sind die Kosten und möglichen negativen Auswirkungen, 
die eine Einführung einer 4-Tage-Woche mit sich bringen könnte. Um ein endgültiges Urteil fällen zu können,
sollten diese Aspekte ebenfalls betrachtet und abgewogen werden.

Da die Umfrage im Umfeld von Studierenden durchgeführt wurde, die primär im IT Bereich tätig sind und parallel
zu ihrer beruflichen Tätigkeit studieren, kann es gut sein, dass hierdurch die Gruppe der Befragten nicht
repräsentativ für die gesamte Bevölkerung ist. 
Dies lässt sich bereits durch die Betrachtung der Branche in Abbildung \ref{fig:branche} und der 
körperlichen Beanspruchung bei der Arbeit in Abbildung \ref{fig:koerperliche_beanspruchung} erkennen.
Die Befragten sind primär im IT Bereich tätig und haben eher weniger körperlich beanspruchende Berufe.


\section{Reflexion}
Die als Teil dieser Arbeit durchgeführte Umfrage stellte die erste bis jetzt von den Autoren durchgeführte
Umfrage in diesem Umfang dar. Es war demnach zu erwarten, dass die Autoren in der Konzeption des Fragebogens
einige Fehler machen würden. 

Rückblickend betrachtet, hätten die Autoren den Fragebogen besser konzipieren müssen.
Vor allem die Variablentypen und die Fragestellung haben die Auswahl der Analyseverfahren stark eingeschränkt und 
schon vorab den Informationsgehalt der resultierenden Daten unnötiger Weise reduziert.
Außerdem fiel den Autoren während der Auswertung auf, dass es für eine bessere Auswertung sinnvoll gewesen wäre 
Vergleichsproben zu haben. Beispielsweise zu der Bereitschaft zu einer Weiterbildung in der Freizeit. 
Hierbei wäre es interessant gewesen zu wissen, ob die Bereitschaft auch ohne eine 4-Tage-Woche da gewesen 
wäre um dediziert sagen zu können, ob die 4-Tage-Woche einen Einfluss auf die Bereitschaft hat oder nicht.
Es wurde zwar gefragt, ob die Bereitschaft sich erhöhen würde, allerdings weiß man nicht
ob die Bereitschaft bereits ohne eine 4-Tage-Woche vorhanden war und somit sich nicht merklich verändert hätte.
In dem Zusammenhang wäre es ebenfalls sinnvoll gewesen zu prüfen, ob der tatsächliche Anteil an Personen, die sich weiterbilden
unter einer 4-Tage-Woche gestiegen ist oder nicht und zu den Daten passt, die eine Steigerung der Bereitschaft gemessen haben.

Des Weiteren wäre es sinnvoll gewesen, die Umfrage an einer größeren Stichprobe durchzuführen. Eine größere Stichprobe
hätte es ermöglicht, die Ergebnisse besser zu generalisieren und auch Unterschiede zwischen den Altersgruppen besser
herauszuarbeiten. Auch ein detaillierterer drill-down in den Datensatz insgesamt wäre möglich gewesen.

Abschließend ist es auch notwendig zu erwähnen, dass die Umfrage sich primär auf die Meinung der Befragten konzentriert.
Es ist also nicht gesagt, dass die Befragten auch tatsächlich so handeln würden, wie sie es in der Umfrage angegeben haben.
Der Meinung der Autoren nach ist dies mit ein Grund, warum die Ergebnisse der Umfrage ein nicht wirklich aussagekräftiges Bild 
liefern, wie sich vielleicht erhofft wurde.

% Subhan
% Diskussion und Reflexion
% Die Ergebnisse deuten darauf hin, dass das Alter möglicherweise nicht der einflussreichste Faktor 
% bei der Bestimmung von Meinungen über die 4TW ist. Andere Faktoren, wie Bedürfnisse nach Work-Life-Balance, 
% Karrierestufe oder persönliche Vorlieben, könnten eine wichtigere Rolle spielen. Die relativ geringe 
% Stichprobengröße, insbesondere für die älteste Altersgruppe, könnte auch die Verallgemeinerbarkeit dieser 
% Ergebnisse einschränken.
% Schlussfolgerung
% Während die Daten keine starken Belege für einen linearen Zusammenhang zwischen Alter und Meinung zur 
% 4-Tage-Woche liefern, zeigen sie doch einen möglichen Unterschied in der Meinung zwischen der jüngsten 
% und ältesten Altersgruppe auf. Weitere Untersuchungen mit einer größeren und vielfältigen Stichprobe 
% könnten dazu beitragen, den Zusammenhang zwischen Alter und Einstellungen zur 4TW zu klären.